Mag ik vragen of deze aangename attentions gaan na de impuls van het moment, of zijn het resultaat van eerdere studie?"
"zij ontstaan voornamelijk uit wat gaat over op het moment, en hoewel ik soms mezelf vermaken met voorstellen en organiseren zo weinig elegante complimenten als kan worden aangepast aan de gewone gelegenheden heb ik altijd willen ze als unstudied een lucht mogelijk maakt."
Mr. Bennet verwachtingen waren volledig beantwoord.
Zijn neef was even absurd als hij had gehoopt, en luisterde hij naar hem vol genot, het tegelijk de onwrikbare kalmte van insiders en, behalve in een incidenteel blik op Elizabeth, waarvoor geen partner in zijn plezier.
Door theetijd echter de dosis was genoeg, en Mr. Bennet was blij hem te gast in het salon opnieuw te doen, en wanneer de thee was dan ook blij om hem uit te nodigen voorgelezen door de dames.
Mr. Collins gemakkelijk behagen en een boek werd geproduceerd; maar aanschouwen (voor alles aangekondigd van een circulatieventilator library), begon hij weer, en smeken gratie, protesteerde dat hij nooit gelezen romans.
Kitty keek hem, en Lydia uitgeroepen.
Andere boeken werden geproduceerd, en na enkele beraadslaging koos hij Fordyce's preken.
Lydia totaal overdonderd was, opende hij het volume, en voordat hij had, met zeer eentonige boezem lees drie bladzijden beslaan, zij onderbroken hem: "Weet je, mamma, dat mijn oom Phillips besprekingen van afkeren Richard; en als hij dat doet, Kolonel Forster zal hem.
Mijn tante vertelde me dus zelf op zaterdag.
